點解西醫咁勁, 黑死病會死咁多人?

禾地中醫就唔同
經過5000 年ge 洗禮
乜鳩野沙屎 黑死病都未黎過中國
中醫>西醫

但係共產主義殺嘅人仲多

你知得太多了

你知道得太多啦

中醫醫唔醫倒愛滋

板藍根
下位唔該

華陀轉世

醫唔醫到樓主咁樣既痴線佬？

試下針灸

The scenario that would place the first outbreak in central Asia agrees with the first reports of outbreaks in China in the early 1330s. The plague struck the Chinese province of Hubei in 1334. On the heels of the European epidemic, a more widespread disaster occurred in China during 1353–1354. Chinese accounts of this wave of the disease record a spread to eight distinct areas: Hubei, Jiangxi, Shanxi, Hunan, Guangdong, Guangxi, Henan, and Suiyuan,[10] throughout the Mongol and Chinese empires. Historian William McNeill noted that voluminous Chinese records on disease and social disruption survive from this period, but no one has studied these sources in depth.[11]

It is probable that the Mongols and merchant caravans inadvertently brought the plague from central Asia to the Middle East and Europe. The plague was reported in the trading cities of Constantinople and Trebizond in 1344.

沙士就知，但原來黑死病都有中國份

西醫又醫到？

中醫連細菌嘅概念都冇學人講黑死病

西醫副作用多到hihi

中醫base on一個古醫學理論，連細菌病毒分子基因都未知的年代所建立的陰陽五行理論

因為細菌一定有 但人既免疫力理論上可以自己搞掂 但點解打唔贏先?

醫學目的，就係要接受醫療方案>自身免疫系統搞掂。

西醫係抗生素殺細菌 下一次你免疫系統無好過 一樣要靠抗生素 唔用抗生素 d藥都係減輕下病情 等你自己打

支那史死於時疫嘅人多過你老母食我d精入面嘅精蟲數目啦

中醫係垃圾中嘅垃圾，只係某幾個古代醫師對醫學上有所創新嘅，的確係特別出色

HAART

好似好勁，但局限性和副作用太多

西醫仍然係落後

而家都唔小

所以咪話中醫勁囉
西醫勁碌柒咩

直接講

古代和現代醫學都係落後

人類仍需努力

咪得lor

老老實實你點拎到CRE all pass？

落後係比較用
先唔講現代嘅野點落後
你搵唔到一樣先進過呢樣野嘅
點可以話呢樣野落後？

無比較點會有落後

咪亂講，嗰啲全部都係有共產主義特色嘅自然死亡

好似貧窮
都有絕對貧窮，相對貧窮
最低收入的10％，係相對貧
冇錢買飯食，係絕對貧窮

講返先進和落後
都一樣可以分相對和絕對

如果講絕對性
醫學係碼要搞掂左副作用呢樣野
先可以談得上「先進」

洗頭ready

錯

先進同落後兩個形容詞
只會係相對
唔會有絕對先進/絕對落後
因為人類科技文明唔存在一個絕對standard去用嚟比較
所有野都要比較後先可以得出邊個先進邊個落後
唔論係同人地比定係同過去嘅自己比
好似科技咁
如果世界上只係得一款棍波車
棍波車比起冇車嗰陣都係先進好多
但車同車之間冇得話邊架先進啲
假如邊日突然間有一架棍波變咗做無人駕駛自動波
咁科技上佢係先進過其他車
亦都先進過自己以前作為棍波車

所以喺你話現代醫學落後嘅時候
你就必然要搵到一個先進於現代醫學嘅醫學/治療體系

再講你對絕對貧窮同相對貧窮嘅誤解
絕對貧窮係指收入低於國家所定嘅貧窮線
常見嘅係每日收入低過1美金
相對貧窮係指收入未低至絕對貧窮
但喺嗰一區/圈子嚟講收入算低
好似田家炳喺李嘉誠面前係相對貧窮

咁大家都係虧，點先進

到仲未meet到醫學的objective
因為好多病冇得醫，好多醫藥有副作用，手術高風險

即係共產時，個個都係捱餓，冇錢食飯，咁我話呢個國家冇富人，唔得？

最多話，係「目前最佳方案」

即係大家都知資本金錢社會好差，問題多，但已係社會歷史上最佳社會制度，唔通話資本主義就係先進，最先進最倡明的社會制度咩

即係大家都知資本主義和金錢制度的社會好差，問題好多。但已係人類社會歷史上最佳社會制度。

唔通話資本主義就係先進和倡明，話資本主義係最先進最倡明的社會制度咩？

真共產社會入面唔存在個人財富
所以入面嘅人係唔可以用富裕/貧窮嚟形容
你連資本主義國家所定嘅貧窮線準則都唔用得
因為人地嘅ideology就係消除個人財產

但先進與否就唔同
只要一有比較
兩者之間就必然有一個係先進
有一個係落後

「好多病冇得醫」、「好多醫藥有副作用」、「手術高風險」
呢啲係而家嘅limitation
但對比起以前呢？或者其他醫療體系呢？
現代醫學係滅絕咗天花疾病
而疫苗亦都大大提高嬰兒生存率
手術可以去到只係開三個窿唔使大大刀
大腸鏡檢查可以喺癌變前就切除息肉
甚至而家可以用藥壓制HIV壓到唔帶套扑野都冇問題
呢啲以前做唔做到？中醫做唔做到？

咁話西醫比中醫好
咪好似話資本比共產好
我意思係大家問題都多到九彩
只不過一個冇咁誇張
同埋差都係人類歷史上最好

或者西醫比自然療法
好似資本比共產
咁講好些

如果香港公立醫院街症用哂中醫
想信排行症嘅人會少好多

On9 元朝咪有黑死病囉 讀下歷史出嚟先9 up 啦

所有野都有自己嘅limitation
執著於副作用、風險呢啲死嘈
都係改變唔到現代醫學喺好多方面先進於中醫/其他所謂「醫學」
最起碼你聽到喉嚨發炎
個image會清晰過「濕熱」、「熱氣」
咩叫濕熱 咩叫熱氣？

你可以覺得現代醫學廢
但佢然係先進啲

元咩朝
明明只係一個被蒙古佬統治嘅殖民地

所以用社會學比喻

西醫 = 現代資本主義
中義 = 封建主義及帝王主義
自然療法 = 共產主義
信仰治療 = 中世紀歐洲教會管治下的黑暗年代

今日我怨西醫，副作用多，問題多，醫療風險大。
其實等同憤青，怨資本主義不公平，貧富懸殊，炒家和業主賺錢多過勞動生產者。
但最後無奈，都係要揀資本主義，因為已係歷史上最好制度
所以我都係無奈，要選西醫，因為已經係歷史上最好醫學。

四個字
不淪不類
現代醫學點等同資本主義呀？
再加上香港而家係極端資本主義呀
點比喻做醫學呀？

講到尾都係要踩下啲香港後生仔一腳
真係唔知咩心態

比喻好難準確
我只係想講
大家都係問題多，但係人類歷史上最佳方案

打比喻，係希望你明白個feel and problem

仲有資本主義唔一定香港
全球都係玩資本主義做主流

比喻好難準確咁你噏嚟托柒？
你無啦啦講咩資本主義共產主義
關撚事？
專登離題就係為踩後生仔一腳
一打接實啦

井底之蛙
佔領 Wall street 唔通又係香港後生仔？

接實啦

盲撚咗？
上面個回覆有話你針對香港後生仔？

我只係想講
大家都係問題多，但係人類歷史上最佳方案
資本主義 ~= 西醫
共產主義 ~= 自然療法
封建皇朝 ~= 中醫
政教合一 ~= 信仰治療及祈禱療法

打比喻，係希望你明白個feel and problem

你踩邊都唔係重點
重點係你無啦啦噏堆ideology出嚟做乜柒？
又唔係準確
又無助理解
你講嚟托？

淨係後生先反封資本主義，反地產金融霸權，同佔領wall street 咩

接實啦

無助理解咩？
大家都係人類歷史上最佳方案，但問題一大囉

自己講過乜都唔記得？
你自己上面講明係「憤青」怨東怨西
唔係後生唔通係阿叔？

憤青都係其中一個主要代表

阿叔要返工和照顧家庭，冇時間抗議jei

你覺得原本好難理解？
有必要去到用比喻？
定係你個CRE all pass搞到你唔用比喻唔得？

繼續兜啦

雖然一個社會學
一個生物醫學

但大家都係
1 人類史上最佳方案
2 問題一大抽 （一個貧富懸殊不公平，一個副作用多醫療風險大）

重點係
點解你要用比喻先？
而家係中學作文？用多啲修辭手法會高分啲?

西醫based on生物化學
資本主義based on現代經濟學

其他醫療方案冇based on科學
其他社會制度冇based on經濟學和嚴謹社會科學

所以性質好相似

西醫based on 現代生物化學
資本主義based on現代經濟學

其他醫療方案冇based on現代科學
其他社會制度冇based on現代經濟學和其他嚴謹的社會科學

但西醫和資本主義，問題都一大抽，而且好差

所以性質好相似

你想佢點答你？

挑 問極你都係遊花園
我問你點解要用比喻手法呀
答非所問點拎CRE all pass呀？

註：經濟學係一門社會科學，研究社會如何有效分配及管理各種社會資源給社會上的人

咪話西醫和資本主義都一樣

一個based on現代生物科學，一個based on現代社會科學

兩者都係人類最佳方案
但兩者問題都係好多，係為人垢病，都係唔掂

如果你唔覺資本主義係「先進」
咁西醫都一樣唔可能係「先進」

重係答非所問
我理撚得你用咩做喻體咩
我係問你點解要用比喻手法呀
唔係問你點解用ideology嚟比喻醫學呀

你覺得資本和共產主義係ideology
係你對經濟科學的無知。

資本主義背後係有札實的社會科學和社會心理學去支持

唔信你自己可以拿本經濟教科書讀

所以唔係單純ideology 咁簡單
而係一門實實在在的科學

繼續遊花園？

我問你點解要用比喻手法嚟形容現代醫學
你答我資本主義唔係ideology
果然係政府公務員

資本主義，金融市場
全部有晒札實的科學理論基礎去支持

醫學一樣有生物化學支持
點解唔可以咁比喻？

講得出呢句
巴打，我故你真係冇讀過經濟學？

純理科，不食人間煙火

我都話我唔撚理你點解選擇咁嘅喻體去架構呢個比喻

我只係想知
點解你要用比喻手法去形容現代醫學

咁你咪明，現代醫學的問題lor
Based on生物科學又如何？

資本主義based on現代社會科學和經濟科學，唔通佢係好野係先進？

rephrase過啦
講到1999咁

可能你冇讀過econ唔明我比喻講咩

以為係ideology

但其實係based on社會心理學下的一個資源管理的策略

咁可能你冇讀過econ唔明我比喻講咩

你以為資本主義係ideology

但其實係based on嚴謹的社會科學和社會心理學下的一個社會資源管理策略

「咁你咪明，現代醫學的問題lor
Based on生物科學又如何？

資本主義based on現代社會科學和經濟科學，唔通佢係好野係先進？」

rephrase完會變做

「可能你冇讀過econ唔明我比喻講咩

以為係ideology

但其實係based on社會心理學下的一個資源管理的策略」

喂搵人幫手翻譯下

WHO FUCKING CARES
都話我關心嘅係點解你要用比喻呢種修辭手法嚟形容現代醫學
你用咩喻體/ What is capitalism/ what is ideology呢啲
全部not within the scope of discussion

資本主義係based on 現代社會心理科學下的管理策略

西醫係based on現代生物科學的治病策略

雖大家算係人類史上最佳方案
但都係失敗

九唔搭八
屌你遊花園遊咗去邊呀
我問你點解要用比喻手法
你答我資本主義同現代醫學都係失敗？
會考中文拎咩呀

用比喻，我估你明資本主義係失敗

所以同樣，西醫都係失敗

雖大家都係基於科學，算係人類史上最佳方案，但都係失敗方案，問題千瘡百孔。

說明 based on 現代科學和歷史上最佳方案，都不等於好野，不等於先進。

A is based on B and C is based on D

If C is bad, then A is bad

嘩不得了

李嘉誠有阿媽生 Joe哥有阿媽生
李嘉誠成功 所以Joe哥都成功

打稻草人？
而家有話現代醫學係因為based on某啲野所以先係先進？
明明一路都係講緊佢個成果

就係佢（西醫）成果唔掂，多副作用，多醫療風險

啲副作用同風險多到唔用現代醫學去醫會好啲？

但比其他好

同資本接近的地方係
資本主義唔掂（貧富懸殊，不公平）
但成果好（刺激科研社會發達）

咪同資本主義一樣
佢唔掂，但最好方案
你貧窮都係要住返資本國家

又嚟喇

The situation never calls for a simile
你就係要懶醒咁

比其他版友易明些
反正睇呢版的，唔係得你一個人
對非理科仔，用資本主義比喻西醫，其實幾好。對理科仔又另一個故事。

即係無論你撐中醫，撐自然療法，撐不醫主義，撐信仰治療，最後都係要死返去睇西醫。

正如你撐共產又好，撐無政府又好，撐法西斯又好。最後你發現你都係要on99咁死返去資本主義。

仲有，講埋一句，現在好多政治運動，佔中魚蛋，其實真係同屌西醫撐中醫或自然療法運動幾相似，只不過一個社會學一個生命科學已而。

嗱又嚟喇
最後一段係要踩下香港人先安樂咁
成個「眾人皆醉我獨醒」咁款

挑 最近兩場香港大型社運
有邊次係要推翻/屌資本主義制度呀
對上一次想咁做嘅係67暴動

用個喻體分分鐘重難明過個本體
自己講野又1999 九唔搭八
人地一句講完佢就長篇大論 大而無當
重好意思話易明啲

人地問你點解用比喻
你就答用呢個比喻點解用得適當
點解唔用其他修辭手法？

其實你用一個比中西醫更複雜嘅問題去比喻
反而會搞到更亂
始終政體問題 唔單止關到個可行性
都會牽到外交問題 人民嘅質素之類

呢個比喻又唔係淨係語言的修辭手法問題，係要搵個類近問題的做比喻

咁除左用資本主義，仲有邊一個類近的問題，會更好

千年靈芝
天山雪蓮

每個人學術背景和理解能力唔同

你係要將自己能力等同所有人。

醫學就是道高一呎，魔高一丈

你理科仔，同文科你講下基本的molecular biology和quantum physics

佢都一樣會屌你 ，成個「眾人皆醉我獨醒」咁款。

知唔知呢個專業分工社會。
每個人的學術背景和理解背景都唔同。
呢樣野無謂再爭論下去。

你係理科仔，你試下同文科仔和商科仔，講下hkdse級的molecular biology和quantum physics。佢地都一樣會屌你 ，成個「眾人皆醉我獨醒」咁款。

知唔知呢個社會，係一個高度專業分工和學術分工（也分化）社會。

所以，每個人的學術背景和理解背景都唔同。

呢樣野無謂再爭論下去。

我會唔會喺人地講講下政治制度嗰陣
無啦啦講Molecular Bio或者Quantum Mechanics呀
唔會吖嘛
會嘅話梗被人屌啦柒頭皮

講西醫和中醫，咪會講molecular biology 和quantum physics，咁醫學野都ok

但如果講medical administration and management，或者先唔先進倡唔倡明，呢類醫療哲學抽象野
你講molecular biology和quantum physics，都好大機會比人屌

咁非理科仔，唔講純醫療科學（唔夠專業科學知識講），但都會講下醫療政治學，醫療管理，醫療哲學

你講molecular biology和quantum physics，一樣會被人屌係「眾人皆醉我獨醒」。

又打稻草人
我而家有冇咁做先？
冇吖嘛
而家係你喺度無啦啦用economic system嚟做比喻
九唔搭八 不淪不類

順帶一提
physics係冇分quan唔quantum
mechanics就有分classical同quantum
拋書包之前睇下本書咩名先啦

知唔知醫學中，醫療科學，和醫療政策行政管理學的分別？

醫療科學，醫療科技：理科範疇
醫療政策，醫療哲學：文科範疇

咁你講緊，醫療政策，醫療哲學，而非醫療科學
你又同人講quantum physics
你話呢？

屌 係鳩up post度認真討論

比喻好唔好
都好視乎讀者的學術背景
你的學術背景覺得不淪不類
唔代表所有人

井底之蛙

繼續打稻草人啦

理科界肥絲大隻3.0？

重係打緊稻草人
自己off哂topic帶啲唔關事嘅論點入嚟
就死兜話自己做緊比喻
問點解要用比喻就答非所問 九唔搭八
到最後就懶係好心咁話係方便其他人明
明知個喻體重複雜過本體
而你個比喻亦冇真係令人更容易明白點解話現代醫學唔係落後
咁你衝出嚟講比喻托柒？

喂阿哥
Mechanics係physics下嘅一個subset
physics唔一定係mechanics喎
兩者嘅從屬關係唔使搞清楚返？

不如講返先進/落後先
呢兩個詞語嘅出處同用法係乜？

最簡單

如果你話人類 同歷史比
基本上現代好多野，都比古代好

但你講先進
基本上現代的野
樣樣都有好多問題，千瘡百孔
醫療又好， 社會又好，都係唔掂，都一樣值得屌

不過屌的人，多數都係睇到佢的不好和問題，冇理解過背後科學或心理學原理和限制。

所以世界唔會因為你屌完就會好左。

就算世界因為你屌而改變，都最多只係大幅改變，而非大幅改善。

病的繼續等死，十億窮國窮人繼續捱餓。

不如你話calculus 唔係math
On99

唔明，你直接話我比喻，方便唔到你理解就可以。
自己觀感當全世界就on99。

我想帶出一點

最簡單

如果你話人類 同歷史比
基本上現代好多野，都比古代好

但你講先進
基本上所有現代的野
樣樣都有好多問題，千瘡百孔
醫療又好， 社會又好，都係唔掂，都一樣值得屌

不過屌的人，多數都係睇到佢的不好和問題，冇理解過背後科學或心理學原理和限制。

所以世界唔會因為你屌完就會好左。

就算世界因為你屌而改變，都最多只係大幅改變，而非大幅改善。

病的繼續等死，十億窮國窮人繼續捱餓。

冇追成個post
你個類比係咪為中西醫關係做個結論？
如果你想搵點解西醫差 點解現今仲係主流醫學
我覺得用類比唔係太貼切

而你問點解黑死病會死咁多人
首先歐洲中世紀嘅醫學集中於教會
而且做得到醫師嘅人仲少
印象中仲結合埋宗教概念
人民嘅衛生水平唔高 所以一有疫症就好難處理
講真我認為 以當時水平 中醫好過歐洲中世紀醫學

而去到現代 以科學角度解釋病因
再對症下藥
其實有好多重症 例如心臟病 癌症之類
會牽涉埋手術
而且有好多流行病都係靠西醫醫好
西醫面對新型疾病 比起中醫個彈性更高
所以先會成為主流
至於你話點解西醫醫唔到某啲疾病
或者點解要用抗生素之類
我冇咩涉獵

同中國隊係世界盃冇俾人入過波有乜分別

而世界亦唔會因為你欣賞樂觀正面，就會變好。

因為人類現代社會的野，基本樣樣都係問題和限制。負面悲觀才是真實社會

其實因為大家都有共通點

就係

如果你話人類 同歷史比
基本上現代好多野，都比古代好

但你講先進
基本上所有人類在現代社會和發明的野
樣樣都有好多問題，千瘡百孔

醫療又好， 社會又好，工程又好，都係唔掂，都一樣值得屌

不過屌的人，多數都係睇到佢的不好和問題，冇理解過背後科學或心理學原理和限制。

所以世界唔會因為你屌完就會好左。

袒

但你要撐要欣賞要支持，想吹奏，都係on9。因為佢本身就係問題多多，悲觀負面才是真實的世界。世界唔會因為你吹奏樂觀正面，就會變好。

比車撞到 斷手斷腳記得搵個中醫師之後等死 唔好用止血帶 個肚出血唔止 唔好球囊大動脈/美軍泡沫去止血 腦壓過高唔好 比西醫開腦減壓 就得

因為個時歐洲未有日日沖涼既概念?
好多都係內陸 打水難。
中原地段多河溪

講左咁多，原來你只係想講中西醫都係垃圾

講埋啲咩例子呀主義呀咁，睇到我好尷尬，都唔知你舉埋啲唔似嘅例子出嚟做乜，有興趣其實你可以進修吓語文，學下點樣表達自己

另外想問嘅係，以你見解醫學要到咩程度先叫好？
藥完全無副作用？
手術零風險？
斷手斷腳必定駁得返？
人類平均年齡要到200歲以上？
定要誇張到死人再生先叫好醫學？先叫先進？
如果由古代平均年齡唔過3 40，到而加有78歲都唔叫先進，咁要點衡量呢？

如果以下研究成功，西醫就真係可以掛住「先進」呢個牌

不過我覺得同再生能源和綠色能源一樣，唔好抱太大期望

澳大利亞國立大學(ANU)的最新研究已經深入到分子水平，以找到用於緩解疼痛，牙醫麻醉和治療癲癇的六種藥物的相似之處，旨在尋找一種減少不必要的副作用的方法。

五分之一的澳大利亞人患有慢性疼痛，25萬澳大利亞人患有癲癇症，其中40％是兒童。

到目前為止，研究人員已經知道，治療疼痛和癲癇的藥物是有效的，其中一些甚至自20世紀50年代以來一直用於臨床。但是，由於採用了新技術，直到最近才開始研究它們如何工作以及為什麼會產生副作用。

澳大利亞國立大學生物研究學院的Amanda Buyan博士表示，由於國家計算基礎設施（NCI）在澳大利亞國立大學的超級計算能力，研究人員現在可以運行更大更複雜的模擬，以更好地了解發生了什麼。

她說：“了解它們工作方式的分子細節，為我們提供了線索，說明為什麼這些藥物可能影響我們的身體，但也可能影響我們不希望影響身體的一部分。”

“理解這一點可以有希望為將來從事藥物研發的科學家提供信息。”

布安博士希望這項研究能夠更好地告訴科學家關於改變現有藥物結構的可能性，或者設計一種新藥以確保它能做到沒有副作用。

“我希望這會導致藥物被稍微改變，變得更加具體，或者產生更加有效的藥物。”

冇上新聞only

如果研究成功又普及成功，西醫就可以掛住「先進」呢個牌

Electrodynamics冇分classical同quantum?
Cosmology冇分classical同quantum?

對唔住
係我井底
自隊一打

當理科仔同文科仔
講下hkdse level molecular biology
講下hkdse level quantum theory
文科仔總會覺得理科仔拋書包，扮晒野，一個「眾人皆醉我獨醒」的心態。

當文科仔同理科仔
講下hkdse level經濟
話市價只由demand supply主導
所以咩辣招，就算出到辣都冇得再辣，在樓宇供應短缺下，係唔會有作用，反而會傷害真正買家。
理科仔總會覺得文科仔拋書包，扮晒野，一個「眾人皆醉我獨醒」的心態，仲派晒膠俾佢。

井底之蛙，總是找理由，拒絕觀看井外世界。

舉理科仔做例嗰陣就輕輕帶過學科名就算
舉文科仔例嗰陣就長篇大論講demand-supply、點解辣招唔得
你話你呢啲唔係拋書包演野係乜？

咁你理科仔生活都係要面對樓價問題
所以你拒絕觀看井外世界
係唔會令你易左買樓

咁講醫學，都可以話身體係由細胞組成，細胞由分子組成，分子由原子組成。唔係靠乜陰陽五行。

呢個係hkdse level。

但班文科咪又係話你拋書包。

我要唔要面對樓價問題係beyond the scope of this discussion
我可能瞓街/ 住公屋/ 供緊樓/ 一炮買斷
但都唔關呢個討論事
亦唔關你事
成段討論本身就係關醫學事
你就無啦啦彈個樓價問題出嚟
慌死人睇唔到你分晰咗咁

你講醫學，都可以話身體係由細胞組成，細胞由分子組成，分子由原子組成，原子由核子和電子組成。

世界係由原子分子組成，唔係由乜陰陽五行組成。

呢個係hkdse level野。

但班文科咪又係話你拋書包。

不過你井底之蛙，總是讚美井內的好，拒絕走出井外觀看。

If the situations doesn’t call for such explanation,
why shall I do so?
繼續假設一個會咁樣做嘅「我」出嚟
繼續打稻草人啦

反正你到最後都係會屈返落去「我係井底之蛙」呢個point度
但就連論證都冇做過

討論醫療政策和選醫生策略時，特別揀中醫定西醫好

你可以試下同班文科和病人的參與者講

話人體由各器官組成，器官由組織組成，組織由細胞組成，細胞由有機分子組成，有機分子由無機分子組成，無機分子由原子組成，原子由核子和電子組成，核子由中子和質子組成，它們都由夸克組成。跟住又討論下基因，遺傳，又講下planck constant 。

然後講下結論，話世界係由原子分子等基礎粒子組成，唔係由乜陰陽五行組成。

你我都知，呢個係好基礎的 hkdse level野。

但你故下會唔會被成班文科仔和病人屌你拋書包

你雖理科 但你心態一樣，都係拒絕觀看井外世界。

你屈我「眾人皆醉我獨醒」心態在先嘛
仲唔係井底之蛙先會有呢種feel咩

重係打緊稻草人
我有冇咁做呀？冇吖嘛
我走入去隨便一個post度
一輪嘴講一堆唔關事嘅廢話
唔被人屌就奇啦

而家係你走入一個醫學post度
一輪嘴喺度講埋啲咩資本主義、樓市政策
關事咩？
完全唔撚關事
係你自己想演野要拋書包咋
扮到自己好有料咁

重有
係「估」呀
故故故 故你個頭咩
CRE all pass喎

論證呢？
你點由我諷刺你係「眾人皆醉我獨醒」呢度
推斷到我係井底之蛙呀？

你自己行入一個醫學post
喺度大放厥詞
講埋哂一堆唔關事嘅概念
又做一大堆與討論無關嘅「分晰」
成件事嘅目的就好似係要人地覺得你識好多野咁
要好似淨係得你諗到/睇到咁透切
唔係「眾人皆醉我獨醒」係咩

你當hkdse level非你修那科的野，就係分析透晰，仲唔係井底之蛙。

我覺比喻，唔岩你用，咪算啦。始終比喻唔係相同，比喻方唔方便你理解，all depends on your academic and knowledge background。你狙擊話當all people都唔岩用，仲唔係井底之蛙表現

比喻呢家野
目的方便理解

比喻冇可能同真實完全相同。

比喻好唔好，完全取決是否match到聽者或讀者的knowledge and academic background。

所以你可以話，對我黎講，呢個比喻更難理解。

但你講到係全世界，一係語文問題，一係井底之蛙。

錯
唔係話你分析得透徹
而係話你專登講啲完全唔關討論內容嘅分析出嚟
意圖令人相信到好似好透徹/ 識好多野咁

先唔講你用更加複雜嘅概念做喻體
你個比喻只係講出咗「啲人無奈會揀返現代醫學」
但係討論內容根本唔關啲人揀咩
啲人就算揀碗譚仔三小辣去醫佢地都唔關事
因為討論內容根本唔係「啲人揀邊樣」

未發明盤尼西林？

西醫係醫學，
中醫係統計學。

自己get下

比喻呢家野，最重要係易明，用其他(非討論主題野）黎比喻，都正常。

至於比喻複雜定簡單，咪講左視乎讀者的背景

通常用比喻，都係作者覺得呢個比喻易明

比喻學習呢家野，重點唔係比喻正確性，係易唔易明。我寫得出，即係對我黎講，咁比喻較易理解。唔明你有乜值得批判

不如我批判你，明天下午去廁所大便（點解大便唔係早上或晚上）。（比喻：你在批判一些個人選擇喜好）

討論緊「西醫」係咪先進喎。

我們討論緊「西醫係咪好勁」
點解「西醫」咁勁，都咁多病醫唔到。

咁喻體就係講左

西醫雖然係現代和歷史上available選擇中最勁，但都係千瘡百孔問題多多，所以難說西醫係勁。

至於資本主義，雖然唔關事，但共通點都係，資本主義都係史上available的系統中最佳，但都係千瘡百孔問題多多。

討論經濟唔係問題
問題在於用黎比喻醫根本冇意思